【繪本式故事】───《高山的樵夫》 (極短)

小鎮的不遠處有座佈滿大樹的高山，山裡住了一名孤獨的樵夫。

樵夫每日的工作就是走進樹林用斧頭砍五棵小樹，然後提著樹枝到小鎮上跟居民交換。

需要樹枝生火烘炸麵包的麵包師傅用剛烤好的麵包交換。

需要樹木製作桌子的木工用精美的木雕交換，樵夫用斧頭把木雕砍成兩半。

需要樹枝生火做飯的婦人沒有能交換的物品，拜託木工造了一條木鑰匙跟樵夫交換。

樵夫一手提著斧頭，一手抱著麵包，腰帶掛著木鑰匙走回山中。

某日，山中的野狼太過飢餓，忍不住向小鎮走去。

卡嚓卡嚓 唰嚨唰嚨 咕嚕

第一天，麵包師一家被吃掉了，烘烤麵包的香氣從小鎮消失了。

卡嚓卡嚓 唰嚨唰嚨 咕嚕

第二天，木工一家被吃掉了，鋸磨木塊的聲音從小鎮消失了。

卡嚓卡嚓 唰嚨唰嚨 咕嚕

第三天，婦人一家被吃掉了，孩子的笑聲從小鎮消失了。
.
.
.
一個月後，小鎮上的居民都被野狼吃掉了，樵夫依舊提著斧頭與樹枝到鎮上。

但是 一個跟樵夫交換樹枝的人也沒有了。